無線發「禁波令」 禁止全台提起足球

世界盃明晚開鑼，今年本地轉播權由nowTV及ViuTV奪得，故無綫提早以「Amazing Summer」迎戰搶廣告客戶！據知無綫內部更發出「禁波令」，禁止藝員在節目及活動上踢波，以淡化足球味，一眾藝員包括高海寧（高Ling）、馮盈盈及湯洛雯均表支持。

四年一度的國際足球盛事世界盃將於明晚舉行揭幕戰，過往無綫曾多次取得本地獨家轉播權，即使未能取得播放權，國際足協規定必定要有指定場數在免費頻道播出，無綫亦會請來嘉賓及「世界妹」講波炒熱足球氣氛。不過，今年香港區由nowTV取得播放權，部分賽事則在ViuTV免費播出，換言之無綫今年不會轉播任何世界盃賽事。

不准玩足球遊戲

無綫近年約六月底至七月初都會以「Amazing Summer」名義推出一系列特備節目，今年為迎戰世界盃，特別提早於明日開動，硬撼對台！據知，為免「長他人志氣」，無綫內部發出「禁波令」，全面禁止在節目及活動上出現足球，例如宣傳活動上不准玩有關足球的遊戲，務求淡化足球味。

「Amazing Summer」由6月中殺到9月，將推出精彩劇集及充滿夏日氣氛的綜藝節目，不過「限奶令」未有改變，一眾女藝員依然不會騷胸搶收視，玩水着節目亦會外加T恤。對於ViuTV當中十多場賽事都在晚上8時轉播，撞正黃金時段，而該段時間無綫播放處境劇《開心速遞》及重頭劇《宮心計2深宮計》，無綫對「戰況」信心十足，因《宮》劇正進入下半部戲肉，至於《開》劇的搞笑劇情則深得大批Fans支持。即使ViuTV最近找來林敏驄及梁漢文主持世界盃前哨節目《Good Night Show全民星戰》造勢，無綫亦不擔心世界盃播出後會受威脅。

李佳芯諗計睇決賽

一眾無綫藝員均表示會配合公司決定，高Ling指即將開劇，拍劇時間日夜顛倒，睡眠時間不足，相信冇時間睇波！馮盈盈則說：「我唔係好忠實球迷，越位點解都要上網睇解釋，所以對我冇影響，同埋我要拍劇，啲賽事撞晒開工時間，睇唔到。」林子善說：「我作為小演員都係拍好劇配合宣傳，同埋本身我唔睇波o架！」湯洛雯向來不太留意運動，所以相信限制對她冇影響。至於李佳芯（Ali）表示工作層面會配合公司，「唔會無啦啦拎個足球出嚟。」不過做體育節目出身的她，都會支持四年一度的盛事，搵方法睇決賽。

無綫副總經理（節目及製作）杜之克受訪時，表示每年暑假都是廣告高峰期，「Amazing Summer」計劃主要吸引廣告客戶，問到今年提早兩星期開動，是否硬撼世界盃開鑼？他說：「唔係直接關係，因為今年廣告旺季提早咗，我哋都係跟市場走。」

CCTVB真係垃9圾!

Amazing Summer屌打世界盃

全球盛事係得香港會咁撚on9

波台班手足企硬唔買now pass
波台又駛唔駛出禁波令

香港藝人真係垃9圾

果班人唔靠cctvb點搵錢, 唔通同老細作對咩

cctvb冇著數就咁

學中共玩乜乜禁令真係on99

自己冇得播就玩埋啲小學雞技倆

用女演員對波對抗就差唔多

屌
世界盃有咩好睇
梗係轉台睇amazing summer 廣告喇

俾返tvb播啦好心

新聞唔好播世界盃 播多啲二打六打網球或乜鳩三人籃球賽，菲律賓出咗多三分神射手

大家企硬, 睇AMAZING SUMMER都唔好睇世盃, 免費個幾場都唔好睇呀

最衰都係viu搶左個世界盃又搞唔起

amazing summer有藝人對波抗衡

同自殺無咩分別

小9氣係咁架啦

搵高ling出黎露下波先啦

有牙BOB把聲

無睇tbb 好耐, 理撚得你

遊生

垃圾小氣台

共狗作風

李佳芯諗計睇決賽

開VIUTV咪有 諗計

無線正仆街
唔撚睇tvb

為咗宣揚世界和平，波台今後禁講波

拿新聞都咪撚報呀
報左正契弟

TVB小氣D定牙祖小氣D

好無謂

cctvb 真係好撚肉鳩酸

收到風個個都裝哂now

執柒左佢啦

Tvb hoball

小氣到咁 應該少左好多客落廣告

鍾仔成個月都俾人禁

我記得以前就算無得直播世界盃或者歐國盃
都會有每日精華好似半個鐘定一個鐘左右
而家搞到連提都唔提真係好撚肉酸

唔想人諗起世界盃，搵啲囡囡出黎露下球畀我地睇下得架

而家人地有成個免費台係到，要搞都人地搞唔

個陣無得免費睇就話吸到下人睇

睇開波就一定會揾門路睇

問題係氣氛差咗，就吸少咗新人入坑睇波

好多球迷一開始睇波都係由世界盃開始

全球盛事搞到咁撚肉酸
講真 睇開波果堆點會唔知viutv有轉播
唔提唔講呢d小學雞策略根本無實際作用

班偽人 另外讚讚ali夠敢言

決賽都唔播

新聞都唔報？

如果係支那主辦
Cctvb就算無買直播權，都一定瘋狂宣傳奶共

露曬 我真係唔介意轉台

韓毓霞:唔知我地中國隊下屆有無機會呢
鐘仔: 梗係有啦，呢屆都係差少少既姐，下屆實掂呀

支那主辦佢肯定貴一貴都投返嚟

睇下陣間東張西望講唔講先

笑撚死

諗起男兒當入樽第一集

成班白痴cctvb打手日日上黎鳩吹打J

食屎啦

係咪新聞都唔提

Amazing summer 都屌打到世界盃？咁你老豆都變鬼妹

屌，做咩喺度播adidas廣告呀，唔好接呀嘛屌你老母

小學雞tvb

無撚人睇viu tv現場

睇完

啱啱睇完tvb互動新聞台，半小時新聞報導完全無提世界盃，但有報排球比賽

小器到呢

小氣到

抵被人擺睇

cctvb果d小丑show都話有氣氛

最慘係仲有一堆傻鳩晚晚睇

垃圾電視台 ！完全無社會責任

小氣到

自己倒自己米
用咁hit既話題提高收視都唔撚識
班高層腦裝屎

垃撚圾cctvb

個套咩宮心計連師奶都唔睇喎
仲話對撼世界盃

件事好符合支那作風 唔比人講就當無事發生過

嗱，記得連新聞都千祈唔好講世界杯喎